
\begin{vocablist}

	\Glspl{absorptus}, \emph{\glspl{swallowed up}} (past part. of \glspl{absorbeo}, \emph{\glspl{swallow up}}).

	\glspl{ago}, \emph{\glspl{do, lead, drive}}.

	\glspl{benedictus}, \emph{\glspl{blessed}}.	

	\glspl{desertus}, \emph{\glspl{desert}}.
	
	\glspl{ductus}, \emph{\glspl{led}} (past part. or duco).

	\glspl{hostis}, \emph{\glspl{enemy}}.

	hostes, pl., \emph{the enemy}.

	\glspl{latro}, \emph{\glspl{thief}}.

	\glspl{litera}, \emph{\glspl{letter}}.

	\glspl{propheta}, \emph{\glspl{prophet}}.

	\glspl{scriptus}, \emph{\glspl{written}}, (past part.\ of scribo).

	\glspl{victus}, \emph{\glspl{conquered}}, (past part.\ of vinco).

\end{vocablist}

1. Ducuntur pueri.
2. Epistola mittetur.
3. Libri leguntur.
4. Libri legebantur.
5. Benedíctus qui venit in nómine Dómini!
6. Dicunt omnes: Crucifigatur!
7. Absorpta est mors in victoria.
8. Crucifixi sunt, cum eo duo latrónes.
9. Litera scripta manet.
10. Libri lecti erant.
11. Ars docéndi díscitur.
12. Mundus regitur a Deo.

13. Puella a matre docebatur.
14. Jesus crucifixus est.
15. Epistolae scriptae sunt.
16. Omnia labore vincuntur.
17. Frater a sororibus diligitur.
18. A rege missus sum.
19. Ductus est ad Pilatum.
20. Hostis vincitur.
21. Milites! victi estis.
22. Et agebatur a Spíritu in desertum.\footnote{See \S 118.}
23. Et mansit ibi duos dies.\footnote{See \S 110.}
24. Non est servus major domino suo.\footnote{See \S 125 \emph{a}.}
25. Neque enim melior sum quam patres mei.\footnote{See \S 125, \emph{b.}}
26. Credens omnibus quae in lege et prophetis scripta sunt.\footnote{See \S 140 \emph{b.}}

